% !TEX root = menschen-halten.tex
\section{Menschliches Miteinander und Beisammensein}
\label{society-behavior}

Der Mensch ist vielen Säugetieren ähnlich und bildet überaus komplexe Sozialschemata aus. Wenn Sie sich einen Menschen zulegen, gilt es einige Dinge zu beachten, damit Ihr Mensch auf sozialer Seite bestens versorgt ist

\subsection*{Lass mich nicht allein}

Die soziale Isolation ist der Tod eines jeden menschlichen Individuums. Wenn die Vorfahren des Menschen von ihrem Stamm ausgeschlossen wurden, hatten sie kaum eine Chance zu überleben, sofern sie nicht von mitleidenden Artgenossen aufgenommen wurden. Die entscheidende Komponente war das soziale Gefüge, aus dem der Mensch nicht ausbrechen will. Menschen haben starke Veranlagungen zu sozial angepasstem Verhalten, damit sie nicht aus der Gruppe ausgeschlossen werden, aus der sie stammen und sich zugehörig fühlen. Das führt dazu, dass der Mensch ein angepasstes Verhalten in der Gruppe an den Tag legt, um nicht zu sehr aufzufallen und ausgestoßen zu werden. Die Weiterentwicklung der menschlichen Gemeinschaften zu immer größeren Gruppen mit immer mehr Austausch bei gleichzeitig steigender Kleinteiligkeit führte allerdings zu einem gefühlten Paradoxon. Menschen waren immer mehr mit Menschen durch neuere Kommunikationstechnik in Kontakt, vereinsamten allerdings mehr.
Das brachte unerwartete Konsequenzen mit sich. Trotz steigendem Austausch mit anderen Menschen waren manche Individuen sozial isoliert, da sie keine Artgenossen im wirklichen Leben trafen. Damit legten sie die gesteigerte physische Resilienz von sozialen Bindungen ad acta und wurden anfällig für Stress oder psychiatrische und neurologische Störungen. Soziale Isolation ist mit ursächlich für den Verlust von Selbstvertrauen, Empathie oder des Selbstwertgefühls. Insbesondere im höheren Alter sind unsere lieben Zweibeiner anfällig für die negativen Folgen sozialer Abgeschiedenheit. Einsamkeit kann der ausschlaggebende Faktor zur Bildung von Demenz oder Herzkreislauferkrankungen sein, welche typische Wohlstandskrankheiten sind \footnote{Lustig, dass in Wohlstandsgesellschaften ausgerechnet das soziale Miteinander immer kürzer kommt, während sie in Geld schwimmen. Karma, anyone?}.
Da Ihnen als verantwortungsvoller Halter Ihr Mensch am Herzen liegt, sollten Sie die soziale Interaktion Ihres Menschen mit seinen Artgenossen sicherstellen. 

\textbf{Menschen in der Realität treffen.} Nehmen Sie Ihren Menschen mit nach draußen. Gehen Sie mit ihm aus, statt ihn immer in seinem Unterschlupf zu belassen. Bringen Sie Ihren Menschen an soziale Zusammenkünfte, Feiern oder Veranstaltungen mit, um dafür zu sorgen, dass er gesund bleibt. 

\textbf{Verringerung von Medienkonsum.} Egal, wie sehr Ihr Mensch sich an seine Geräte klammert, die ihm soziale Interaktion und stumpfe Unterhaltung ermöglichen: Nehmen Sie ihm diese Spielereien ruhig weg. Digitale Kommunikation befriedigt Ihren Menschen weniger als reale Treffen. Weniger Benachrichtigungen, weniger \guillemetright Soziale Netzwerke\guillemetleft, weniger Internet und Ihr Mensch wird schnell aufblühen wie eine Lilie auf Superdünger, da er endlich richtige Menschen trifft, statt digitale Scheinbilder.

\subsection*{Kollektivistischer Kapitalismus}

Menschen haben das inhärente Bedürfnis, Teil eines Kollektivs zu sein. Das Kollektiv war es, dass in den Anfangszeiten des Menschen seine Sicherheit gewährleistete. Mit aufkommenden Individualismus, dem Hochhalten der eigenen Fähigkeiten und Kräfte in der Gesellschaft der Menschen wurde der Stamm, die Familie oder andere kleinere Gruppenformen abgelöst durch Weltbilder, die von Medien in die Welt getragen werden. Ein Mensch darf sich als Teil einer Gruppe fühlen, sofern er alles kauft, was momentan Mode ist oder im Trend liegt. Innere Sicherheit und Stabilität der Familie werden abgelöst durch übergeordnete gesellschaftliche Bewegungen und Denkweisen, die kapitalistisch angetrieben sind. Sie versprechen, allein durch die richtigen Kaufentscheidungen kann ein Mensch Teil der weltmännischen Gruppe werden, die vorgeben, wer die Zukunft bestimmt. Dabei sind diese Menschen es, die sich von der Masse überzeugen lassen und keine Entscheidungen selbst treffen. 

\subsection*{Keine Verbote}

Falls Sie eine Sache hinsichtlich des Umgangs mit Ihrem Menschen merken sollten, dann ist es, dass Sie ihm nichts verbieten sollten. Der Mensch reagiert sehr empfindlich auf Verbote. Das folgende Beispiel ist direkt aus der Realität gegriffen:

\textit{Sie verbieten Ihrem Menschen Schokolade, obwohl er wirklich starke Gelüste danach hat. Nach einiger Zeit wird sein Verlangen so groß, dass er immer wieder an sie denkt, dass er nicht anders kann, als sie zu essen. Jetzt will er es nicht nur essen, nein, er will sie inhalieren. Sie fressen, sich einverleiben! Und nicht nur die kleine Portion vom Anfang, sondern einen Berg voller Pralinen, Schokokugeln, Tafeln, Osterhasen, Schokofondues und literweise Füllung! Hätten Sie es ihm direkt erlaubt, wäre nichts passiert. Er hätte die Schokolade gefuttert und sie danach direkt vergessen. Durch ein Verbot in Kombination mit dem Bedürfnis, sie haben zu wollen, entsteht Druck und Stress. Das macht sich in seinem Körper bemerkbar. Verschiedene Hebel werden in Gang gesetzt als Antwort auf diesen unangenehmen Stressoren. Dieser Stress wiederum steigert seinen Hunger nach Süßem. Der Stress sorgt dafür, dass Ihr Mensch weniger gut schläft und das Essen anders verarbeitet. Das Immunsystem Ihres Menschen wird schlechter, seine Haut ebenfalls. Damit erschaffen Sie Ihrem Menschen direkt das Milieu, welches dick und krank macht. Alles nur wegen eines dummen Verbots.}

Verbieten steigert den Anreiz, das Verbot zu überschreiten. Manche Menschen haben einen starken Drang dazu, Verbote zu brechen und damit sind sie nicht alleine. Jedes Verbot löst in Ihrem Menschen eine unangenehme Reaktion aus, wenn er sich der verbotenen Frucht doch hingibt. Davon haben Sie wenig, außer einen sinnlos gestressten Menschen. Sorgen Sie lieber dafür, dass das sonstige Umfeld stimmt und Ihr Mensch keine Verbote benötigt, sondern sich automatisch richtig verhält. Verhindern Sie auch nicht, dass Ihr Mensch Fehler begeht. Wenn er die Fehler wirklich machen will, muss er selbst lernen, warum gewisse Dinge eine dumme Idee sind. Sie sind sein Halter, aber nicht seine Mutter.